<resources>
    <string name="app_name">شهدای دانش آموز</string>
    <string name="title1">شهدای دانش آموز</string>
    <string name="title2">منطقه رحمت آباد و بلوکات</string>
    <string name="txt_version">ورژن نرم افزار: 1.1.0</string>

    <string name="btn_sh1">شهید علی باروتکوبیان</string>
    <string name="btn_sh2">شهید منش صادقپور</string>
    <string name="btn_sh3">شهیدسیدصادق تیموری</string>
    <string name="btn_sh4">شهید عین اله گلابی</string>
    <string name="btn_sh5">شهید نوید خلیلی</string>
    <string name="btn_sh6">شهید داراب رضایی</string>

    <string name="txt_sub">شهدای سرافراز دانش آموز رحمت آباد و بلوکات</string>
    <string name="txt_date_shahid">تاریخ شهادت:</string>
    <string name="txt_location_shahid">محل شهادت:</string>

    <string name="date_sh1">1364/11/20</string>
    <string name="date_sh2">1364/11/20</string>
    <string name="date_sh3">1364/11/6</string>
    <string name="date_sh4">1364/11/21</string>
    <string name="date_sh5">1364/11/6</string>
    <string name="date_sh6">1361/5/15</string>


    <string name="location_sh1">شلمچه</string>
    <string name="location_sh2">شلمچه</string>
    <string name="location_sh3">جاده خرمهشر-اهواز</string>
    <string name="location_sh4">شلمچه</string>
    <string name="location_sh5">جاده خرمشهر-اهواز</string>
    <string name="location_sh6">شلمچه</string>

    <string name="btn_recommendation">وصیت نامه</string>
    <string name="btn_life_story">زندگی نامه</string>

    <string name="menu_about_me">درباره ما</string>
    <string name="exit_app">خروج از برنامه</string>

    <string name="aboutme_title1">نرم افزار معرفی شهدای دانش آموز</string>
    <string name="aboutme_title2">منطقه رحمت آباد و بلوکات</string>
    <string name="author_title1">طراحی و پیاده سازی شده توسط:</string>
    <string name="author_title2">مصطفی نعمتی</string>


    <string name="barotkobian_life">
        "<b>شهید علی باروتکوبیان\n</b>"
        "سوم شهریور 1344 در روستای اسطلخ جان از توابع رحمت آباد شهرستان رودبار زیتون دیده به جهان گشود. پدرش عزیزا... کشاورز بود. از کودکی علاقه ی زیادی به درس خواندن داشت و از هوش و زیرکی زیادی برخوردار بود. نمازهایش را در مسجد و اول وقت می خواند. صدای اذان مسجد توسط او در روستا پخش می شد. مخلص و بی ریا بود.همراه با درس خواندن کار هم می کرد و بیشتر وقت او صرف یاری مردم می شد. رفتار و کردار نیکش برای همه الگو بود. در هوای گرم تابستان برای تامین مخارج زندگی با دهان روزه کارگری می کرد. در کودکی پدرش به بیماری ناعلاجی مبتلا شد و بعد از مدتی بستری شدن در یکی از بیمارستان های مشهد به روستایی در همان جا منتقل و آنجا نگهداری شد. مسئولیت سخت زندگی بر عهده مادر درد کشیده اش بود.\n"
        "در زمان قیام مردم علیه رژیم ظالمانه پهلوی نزد برادرش در رشت تحصیل می کرد و در تظاهرات و راهپیمایی ها و فعالیت های سیاسی شرکت فعال داشت. مدتی در توتکابن درس خواند و بعد از گذراندن دوره راهنمایی در هنرستان فنی شهید بهشتی رودبار مشغول به تحصیل شد و در این زمان کشور ما مورد هجوم دشمنان قرار گرفت و او موفق شد دوبار به جبهه اعزام شود و در عملیات بیت المقدس مجروح و به بیمارستان مشهد اعزام شد. بار سوم به همراه جمعی از دوستان در کاروان بزرگ کربلا شرکت کرد. نیروهای اعزامی رودبار در اهواز وارد تیپ نبی اکرم کرمانشاه شدند. حال و هوای عملیات در منطقه پیچیده بود. آن ها جهت شرکت در عملیات والفچر 8 به لشکر 77 خراسان اعزام شدند و در گردان 110 تیپ 3 سازماندهی شدند. چند روز مشغول آموزش های سخت آبی خاکی در هورالهویزه بودند.\n"
        "ساعت 10 شب بیستم بهمن 1364 عملیات جهت انحراف عراقی ها برای تصرف فاو در شلمچه با رمز یا فاطمه الزهرا (س) شروع شد. عراق با اطلاع از این عملیات موانع سختی را ایجاد کرده بود. در مقابل خطوط دفاعی خود آب بسته بود. رزمندگان برای شکستن خطوط دشمن با مشکل جدی رو به رو بودند. به طوری که تمامی اسحله های رزمندگان در گل و لای فرو رفته بود و هیچ اسلحه ای شلیک نمی کرد و تنها اسلحه دفاعی آن ها آتش توپخانه و تعدادی نارجک های دستی بود. با همه این مشکلات خطوطی که بچه های اعزامی از رودبار در آن بودند شکسته شد ولی شهید باروتکوبیان به همراه هفت نفر از دوستانش به شهادت رسیدند و پیکرهای پاکشان در میان گل و لای مفقود شد تا اینکه پیکر پاک تعدادی از این شهدا در عملیات کربلای 5 شناسایی شد و نزد خانواده فرستاده شدند. پیکر پاک شهید باروتکوبیان هم بعد از سال ها چشم انتظاری به زادگاهش رجعت نمود و در کنار مقبره ی امام زاده محتشم در اسطلخ جان به خاک سپرده شد.\n"
    </string>
    <string name="sadeghpour_life">
        "<b>شهید منش صادقپور\n</b>"
        "ششم شهریور 1346 در روستای اسطلخ جان از توابع رحمت آباد شهرستان رودبار دیده به جهان گشود. پدرش قسمت ا... کشاورز بود. تحصیلات ابتدایی را در زادگاهش گذراند و بعد از پایان دوره ی راهنمایی در شهر توتکابن در رشته برق و الکترونیک در هنرستان رودبار مشغول به تحصیل شد. شهید منش صادقپور در دوران تحصیل دانش آموزی بسیار ممتاز و مودب بود. همراه با تحصیل به عضویت بسیج و انجمن اسلامی درآمد و در پاسداری از دستاوردهای انقلاب نقش بسزایی داشت. دوستی صمیمی و عمیقی با شهید علی باروتکوبیان پسر خاله خود داشت به طوری که در اکثر فعالیت ها در کنار هم بودند.\n"
        "علاقه فراوانی به امام خمینی (ره) داشت و خود را مرید بی چون و چرای امام می دانست. یک لحظه آرام و قرار نداشت. ایمانش واقعی و اراده اش آهنین بود. به اهل بیت (ع) و به ویژه امام حسین (ع) عشق می روزید. مقید کامل به احکام اسلام، نمازش عاشقانه و روزه اش کامل بود. برادرش هوشیار می گفت: منش یک بار روزه بود، کار و فعالیت توانش را کم کرده بود، با اینکه بی حال بود ولی حاضر به خوردن روزه اش نبود.\n"
        "زمانی که متجازان بعثی به کشور ما هجوم می آورند شهید منش صادقپور با شجاعت و مردانگی به سوی جبه های جنگ می شتابد و در مناطق مختلف جنگی به مقابله با دشمن می پردازد.\n"
        "شهید منش صادقپور به همراه تعدادی از دوستان صمیمی بسیج برای همراهی با ارتش جهت عملیات انحرافی دشمن به لشکر 77 ثامن الائمه خراسان تیپ 3 گردان 110 اعزام می گردند. هواپیمای عراقی ها هر لحظه سنگرهای این عزیزان را بمباران می کردند. عملیات این عزیزان در شرایط بسیار سخت و طاقت فرسا انجام می گیرد و به جهت فرو رفتن در گل و لای و باران زیاد، اسلحه های آن ها از کار می افتد. اجساد بسیاری از شهدا در پشت خط شکسته دشمن باقی می ماند و شهید منش صادقپور که شجاعانه تا خط مقدم عراقی ها پیش روی کرده بود در تاریخ بیست بهمن 1364 مورد اصابت رگبار کالیبره 50 دشمن قرار می گیرد و عاشقانه به سوی معبود می شتابد و مدت یک سال آفتاب درخشان خوزستان سنگ مزارش می شود و بعد از تصرف آن مناطق به دست رزمندگان اسلام پیکر مطهرش و گرد و غبار استخوان هایش سرمه چشم دوستان می شود و مزارش همسایه امام زاده محتشم در روستای اسطلخ جان می گردد و ثابت می کند که وفادار برادر شهیدش صادق صادقپور بوده است.\n"
    </string>
    <string name="teymouri_life">
        "<b>شهید سید صادق تیموری\n</b>"
        "اول شهریور 1347 در روستای سندس از توابع رحمت آباد شهرستان رودبار دیده به جهان گشود. پدرش سعداله کشاورز بود. تحصیلات ابتدایی و راهنمایی خود را در زادگاهش گذراند و در دبیرستان سردار جنگل توتکابن تا سال چهارم تحصیل نمود. شهید سید صادق جوانی مهربان، آرام و کم حرف بود. علاقه زیادی به ادامه تحصیل داشت. در مبارزات ملت ایران علیه رژیم پهلوی فعالیت زیادی داشت. بعد از پیروزی انقلاب در تمامی سنگرهای انقلاب حضور داشت و عضو فعال بسیج بود. به همراه تعدادی از دوستان پایگاه مقاومت سندس را تاسیس نمود و شبانه روزی به دفاع از دستاوردهای انقلاب پرداختند.\n"
        "زمانی که مهین عزیز ما مورد هجوم دشمنان بعثی عراق قرار گرفت درس و تحصیل را رها کرد و به صورت داوطلبانه به سوی جبهه ها شتافت و در تیپ 43 لشکر امام رضا (ع) گردان امام رضا (ع) به عنوان امدادگر مشغول به مبارزه با متجاوزان گردید.\n"
        "سرانجام بعد از جانفشانی های فراوان در تاریخ 6 بهمن 1364 در جاده اهواز به خرمشهر به همراه دو تن از فرماندهان جنگ و دوست صمیمی اش شهید نوید خلیلی در اثر حمله ی هواپیماهای متجاورز عراقی به شهادت رسید و پیکر مطهرش در زادگاه خود سندس در گلزار شهدای امام زاده موسی به خاک سپرده شد.\n"
    </string>
    <string name="golabi_life">
        "<b>شهید عین اله گلابی\n</b>"
        "بیستم شهریور 1345 در روستای دفراز از توابع شهرستان رودبار دیده به جهان گشود. پدرش عزیزاله کشاورز بود. دوران کودکی او در رنج و مشقت فراوان سپری شد. پدر در کشیده ی او مجبور بود برای تامین معاش اندک زندگی شهر به شهر و روستا به روستا همراه خانواده مهاجرت نماید. گاهی در برنج زاها و گاهی در باغ های سرسبز چای شمال مشغول به کار می گردید. تحصیلات دوره ابتدایی را تا کلاس چهارم در زادگاهش گذراند و کلاس پنجم را در روستای دشتویل به پایان برد.\n"
        "اول راهنمایی بود که انقلاب شکوهمند اسلامی به پیروزی رسید و این مسئله نطقه عطفی در زندگی او محسوب می شد. او در این دوران به سختی با قرآن انس می گیرد و احکام و قوانین الهی در ضمیر پاکش می نشیند. شهید عین اله در مدت کمی با سیر و سلوک عرفانی و خودسازی عملی به مرحله ی بالایی از معنویت می رسد. زبان در دعا و نیایش پروردگار می گشاید و اخلاق و رفتار و معنویت او تاثیر شگرفی در دوستانش می گذارد و او تبدیل به یک الگوی جوان مومن و انقلابی می شود.\n"
        "وقتی نیروی مقاومت بسیج تشکیل می گردد او یکی از مخلص ترین نیروهای بسیجی منطقه می شود و شب و روز در دو جبهه فرهنگی و نظامی به پاسداری از دست آوردهای انقلاب می پردازد. او از تمامی رنج و سختی که برایش پیش می آید با رضایت خاطر استقبال می کند و آن را زمینه ی رشد و تکامل خود قرار می دهد. وقتی که کشور عزیز ما ایران مورد هجوم دشمنان بعثی قرار می گیرد یکبار در اسفند 1362 به سوی مناطق جنگی می شتابد و سه ماه به عنوان امدادگر به خدمت در جبهه می پردازد. \n"
        "معنویت فضای جبهه تاثیر زیادی بر روح پاکش می گذارد. وقتی که زنده از این ماموریت بر می گردد وصیت نامه خود را پاره نموده و اظهار می دارد که من لیاقت شهدات را نداشته ام. بعد از برگشت از جبهه این بار به یاد دوستان شهید و یاد جبهه ها به دعا و نیایش در مجالس و محافل می پردازد و هرکس که یکبار با او برخورد می کرد شدیداً تحت تاثیر اخلاق و معنویت او قرار می گرفت.\n"
        "سر انجام عشق حضور در جبهه ها او را وادار می کند که تحصیلات خود در سال چهارم دبیرستان را نیمه کاره رها کرده و به سوی جبهه ها بشتابد. قبل از عملیات والفجر 8 به همراه تعدادی از دوستان همدل بسیجی به لشکر 77 خراسان ارتش اعزام می شود و بعد از گذراندن آموزش های سخت در عملیات انحراف دشمن در منطقه ی شلمچه که منجر به آزادی شهر فاو در عملیات والفجر 8 می شود شرکت کرده و در بیست ویکم بهمن 1364 به صورت مظلومانه به شهادت می رسد و پیکر پاکش در گلزار شهدای دفراز به خاک سپرده می شود.\n"
    </string>
    <string name="khalili_life">
        "<b>شهید نوید خلیلی\n</b>"
        "چهارم ارديبهشت سال 1345 در يكي از روستاهای املش ديده به جهان گشود.پدرش غلامرضا کارگر بود. تقدیر بر آن قرار گرفته بود که خانواده کوچک او برای حداقل معاش زندگی از شهری به شهر دیگر مهاجرت نمایند و نوید کوچک در این سختی های سفر پخته و کامل گردد. به همین خاطر تحصیلات ابتدایی را تا چهارم دبستان در تهران می گذراند. در همان سال خانواده او از تهران به سرزمین سرسبز و پرعاطفه ی رحمت آباد هجرت نماید و در روستای سندس ساکن شوند و او کلاس پنجم ابتدایی را آنجا به پایان می رساند. تحصیلات راهنمایی و دبیرستان را تا دیپلم در مدارس توتکابن می گذراند.\n"
        "ازهمان کودکی ویژگی هایی داشت که او را از دیگران ممتاز می کرد. محبوب پدر و مادر بود. دوستانش به او علاقه فراوانی داشتند. خیلی با ادب، مهربان و با صداقت بود. در مدرسه برای همه دانش آموزان الگو بود. اهل عبادت عاشقانه بود و فقط به رضای خداوند می اندیشید. در انقلاب مردم ایران حضور فعال داشت و در تظاهرات و راهپیمایی ها شرکت می کرد.\n"
        "بعد از پیروزی انقلاب فعالیت خود را در انجمن اسلامی و بسیج شروع کرد. بعد از اشغال میهن اسلامی، در اسفند 1362 به سوی جبهه ها می شتابد. و بعد از گذراندن آموزش های نظامی امدادگری به کردستان اعزام می شود و در گردان جندا... مریوان مشغول به مبارزه می گردد. جنگ در گردان جندا... بسیار سخت و طاقت فرسا بود. یک بار دوستی را از زیر آتش گلوله باران نجات می دهد. به پاس رشادت ها و شجاعت هایش سعادت زیارت امام رضا (ع) نصیب او می شود. \n"
        "هجدهم دی ماه 1364 برای بار دوم با کاروان بزرگ کربلا عازم جبهه های جنوب می شود. این بار نوید شهادت را به او داده اند. با دوست صمیمی اش سید صادق تیموری همراه می شود. حال و هوای شهادت در چهره نورانی او کاملاً آشکار است. سفارش ها و نامه ها همه حکایت از آن دارند که این دیگر سفر آخر است. ششم بهمن 1364 در اثر بمباران عراقی ها در جاده خرمشهربه اهواز شهید می شود و پیکر پاکش در گلزار شهدای سندس به خاک سپرده می شود.\n"
    </string>
    <string name="rezaei_life">
        "<b>شهید داراب رضایی\n</b>"
        "چهارم اردیبهشت 1345 در شهر توتکابن رحمت آباد دیده به جهان گشود. پدرش فرهنگ کشاورز بود. دوره تحصیلی دبستان و راهنمایی را در مدرسه مهدی رحمانی به پایان برد و تا دوم متوسطه در دبیرستان سردار جنگل درس خواند.\n"
        "او بسیار مودب و با ایمان بود. از استعداد و هوش زیادی برخوردار بود و به پدرو مادرش احترام زیادی می گذاشت. از همان ابتدای پیروزی انقلاب در کلیه فعالیت های سیاسی و انقلابی شرکت فعال داشت. وقتی که بسیج توتکابن تشکیل گردید، از اعضای فعال آن نهاد انقلابی بود. پیرو راستین امام خمینی (ره) بود و خود را همیشه سرباز انقلاب می دانست. بعد از حمله متجاوازان عراقی به کشور عزیز ما ایران او آرام و قرار نداشت. هر روز آرزو می کرد که بتواند در جبهه حضور پیدا کند. تا اینکه در بیست و ششم تیر 1361 درس و مدرسه را رها کرد و به سوی جبهه ها شتافت و اسلحه به دست گرفت. در جبهه رشادت های فراوانی از خود نشان داد.\n"
        "او در ماه محرم متولد شده بود و محرم شصت و یک برای او شور و حال دیگری داشت. اکنون خودش را آماده ی شرکت در امتحان بزرگ عملیات رمضان می کرد. او می دانست که این پایان یک سفر معنوی می باشد. چند روز قبل اعزام به یک عکاسی حرفه ای رفته  و چند عکس می گیرد و بعد به خانواده اش سفارش می کند که بروند عکس ها بگیرند که شاید لازم شود.\n"
        "سرانجام در تاریخ 15 مرداد 1361 در سرزمین اسرار آمیز شلمچه به عروج می رود و پیکر نازنین او سال ها مهمان آفتاب گرم خوزستان می شود و بعد از چهارده سال گم نامی، 13 خرداد سال 1375 به زادگاهش بر می گردد تا دوباره روح پژمده را شکوفا کند و زینت بخش درختان سر سبز گلزار شهدای توتکابن باشد.\n"
    </string>

    <string name="vasiat_barotkobian">
       "<b>"وصیت نامه شهید علی باروتکوبیان\n</b>"
  "ما مرگ را با آغوش باز می پذیریم و این چنین مرگی را عادت می دانیم. مایل به جنگ نبوده و نیستیم ولیکن هرکسی تعدی کند، دهان او را خرد می کنیم. امام خمینی (ره) . درود فراوان و بیکران به امام عزیز یاور مظلومان و درود به  شهیدان غرقه در خون. شهیدانی که مردانه جان خود را نثار کردند واز جوانی و زندگی گذشتند و با دلی پاک این راه را نتخاب کردند و کوله بار سفر بستند و هجرتی نمودند و غریبانه و تنها با سفیر گلوله های خصم زبون به شهادت رسیدند و به ما و اسلام عظمت بزرگی دادند. ماهم با آنان هم پیمان می شویم و با دلی پاک و گام های استوار با اراده ای آهنین به پیش می رویم تا به مقصد برسیم.\n"
"همان مقصدی که حسین (ع) آغاز کرد و با یارانش به شهادت رسید و در لحظه آخر طلب یاری نمود تا به امروز رسیده و پرچم دار آن خمینی روح خدا شده و ماهم باید کوشش و فعالیت کنیم تا به پیروزی برسیم و در غیر این صورت خیانت به اسلام و شهیدان کرده ایم. برادران مسلمان امروز در این موقعیت حساس همه مسوولیم چرا که کفر در یک طرف و اسلام طرف دیگر قرار گرفته و سردمداران کفر متحد شده و با مکر و حیله می خواهند اسلام و اسلامیان را به  ورطه نابدی بکشند پس وظیفه ما خطیرو کوله بار سنگین است و باید از حق محرومان دفاع کنیم و باهم هم صدا شویم و از تفرقه و جدایی که مایع شکست است اجتناب کنیم تا این جنگ سرنوشت ساز را با پیروزی به پایان برسانیم.\n"
        وصیتی با خانواده و آشنایان، برادر مهربان و زحمت کش، مادر عزیز و با محبت، پدر دور از وطن خداحافظ. مرا حلال کنید و به داده و قسمت  راضی باشید و اندوهی به دل راه ندهید و ای دوستان و آشنایان خدا حافظ و هر بدی و نگرانی از بنده حقیر دیده اید بزرگی خویش مرا ببخشید. به امید دیدار تا روز قیامت.\n"
    </string>
    <string name="vasiat_sadeghpor">
        "<b>وصیت نامه شهید منش صادقپور\n</b>"
        "السلام علیک یا اباعبدالله اسلام علیک یا انصار دین الله سلام برادران (صادق-کیومرث). سلام ای فرهاد عزیز آفرین بر شما که از ما پیشی گرفتید و به یاری دین حق شتافتید و به نور شتافتید، امروز من هم به مجمع شما پیوستم از خدایتان بخواهید که مرا هم بپذیرد. دنیا آزمایشگاهی است پس بزرگ که آدمی لحظه ای به آن می آید تا آزمایش شود.اگر از این وقت کوتاه استفاده نمود به کمال راه یافته و یقیناً با رضایت از آن خارج می شود ولی اگر فرصت را از دست داد بدون انجام کاری راضی به رفتن از دنیا نیست و به آن می چسبد اما خواه ناخواه وی را از آنجا خواهند برد، تا نتیجه اعمالش را ببیند. پس ای اهل زمین تقوا پیشه کنید و به فکر قیامت باشید تا فرصت هست به خود آیید و توشه بر گیرید که آینده پس دشوار است و آنگاه  که یوم جزا فرا رسد هنگامی که خاک ندامت برگونه های اهل دنیا نشیند راه گریزی نیست .از آن روز بیم دارم. ای مردم گمان مبرید که احساسات باعث عزیمت به جبهه می شود و یا به این فکر نباشید که مسائل دنیا سبب رفتن به سوی مرگ شده است زیرا که این خیالی بیش نیست، مطمئنا در این عالم فقط دو راه وجود دارد راه حسینی و راه یزیدی اگر در خط حسین نیستید، به اجبار در خط یزیدیان خواهید بود.امروزه راه سعادت (حسین) مسیر انقلاب اسلامی، خط رهبری و پیروی از اوامر ولی فقیه است ولاغیر.\n"
        "        "پدر، مادر، برادر و خواهر :دوست دارم که این بدن خاکی ام را بارها تکه تکه کنند و اسبان را از آن بگذرانند ولی یک موی از امام کم نشود و آسیبی به انقلاب وارد نشود. پس هروقت به یادم می افتید به فکر مصالح انقلاب باشید و امام را دعا کنید.\n"
        "صادق وصیت نموده بود که فرزندانش را خوب تربیت کنم و حالا که من نیستم مسوولیت شما در این امر سنگین تر می شود. امیدوارم که مهدی را طوری تربیت کنید که چون صادق باشد. برای صادق مریم را طوری تربیت کنید که با عفت خود پرچم دار خون سرخ پدرش باشد. برای کسی که خود با اختیار راهش را پذیرفته است چرا باید آه حسرت کشید؟ بلکه احساس سربلندی کنید و خود را در میان مردم منتخب و از جانب پروردگار بدانید. شما که در هجر کیومرث تحمل کردید و در شهادت فرهاد صبر نمودید و صادق را با آن همه عظمت و مظلومیت برای دین حق دادید و همانند کوه استوار ماندید، رفتن من هم نباید برای شما مشکل باشد (هرچند شاید نتوانم احساسات شما را درک کنم).استقامت شما در این واقعه اجرتان را در پیشگاه خدای تعالی افزایش میدهد انشالله و در آخر از همه طلب حلالیت می طلبم. و السلام\n"
    </string>
    <string name="teymory_vasiat">
        "<b>وصیت نامه شهید سید صادق تیموری\n</b>"
        "با سلام و درود فراوان به امام امت و آرزوی پیروزی نهایی رزمندگان اسلام و نابودی کفار و استکبار جهانی. اینجانب سید صادق تیموری هدف و انگیزه ام از رفتن به جبهه به عنوان یک فرد مسلمان این است که تا کمکی به اسلام نمایم و آنچه وظیفه ام است در راه خدا انجام نمایم. چون هر فرد مسلمان موظف است تا در مواردی که کشورش و دینش مورد تعدی و تجاوز قرار گرفت از آن دفاع کند. انسان موجودی است که زندگی اش محدود است یعنی ازلی و ابدی نمی باشد و در یک مقطع خاص از زمان به دنیا می آید و سر انجام مرگش فرا می رسد. پس چه خوب است که این مرگ در راه خدا و اسلام باشد. خداوند انسان را چند صباحی خلق نکرده است که بخورد، بیاشامد و هوس های حیوانی خود را ارضاء نماید، بلکه انسان در برابر یکایک اعمال خود در روز قیامت در محضر خداوند قرار می گیرد و مسئولیت سنگینی را به عهده دارد.\n"
        "سرنوشت یک انسان به دست خود اوست. انسان موجودی است که عبث و بیهوده آفریده نشده است بلکه هدف دار است در مقابل راهایی که فرا روی او نهاده شده است باید راه های مطلوب را انتخاب نماید.تا فردا بتوانیم جوابگوی اعمال خوب باشد حال پس چه بهتر است که خود را بشناد و ببیند که ایا از کجا آمده است و به کجا میرود؟ چه باید بکند.\n"
        "همچنانکه حضرت علی (ع) می فرمایید: هرکسی خود را شناخت پروردگارش را شناخته است. خود سازی از بهترین راه های انسان سازی و خدا شناسی است. پس انسان باید چند روز زندگی خود را در بطالت سپری ننماید و اعمال و رفتارش چنان باشد که دیگران از آن الگو و سرمشق گیرند.امروزه استکبار جهانی با همه توطئه  های خود سعی می نماید تا بتواند انقلاب اسلامی را از ما بگیرد و نگذارد که از مرزهای ما صادر شود ولی میبینم که فداکاری ملت همیشه در صحنه ما و به یاری خداوند، همگی نقش بر آب شدند امید وارم که با پیروزی نهایی رزمندگان،اسلام در سراسر کشور های جهان رخنه نماید و پرچم اسلام بر فراز آنها به اهتزار در آید. والسلام.\n"
    </string>
    <string name="golabi_vasiat">
        "<b>وصیت نامه شهید عین اله گلابی\n</b>"
        "بسمه رب الشهدا و الصدیقین\n"
        "اللهم ارزقنی توفیق شهادت فی سبیلک. خدایا شهادت در راهت را نصیب من بگردان. مکتبی که شهادت دارد اسارت ندارد .(امام خمینی)\n"
        "تا بانگ لا اله الا الله و محمد رسول الله برتمام جهان طنین نیفکنده  مبارزه هست و ما در هر کجای جهان باشیم با این ابر قدرتها خواهیم جنگید. من مرگ را در بستر برای خودم ننگ می دانم و در تمام عمر و در تمام وجود خواهان این بودم که در راه خدا بروم و کشته شوم و سر بلند و سرافراز بمیرم.  اگر من به فیض شهادت نائل آمدم اولین کاری را که انجام می دهید اینکه سلام مرا به امام امت برسانید زیرا تمام آرزویم دیدن امام از نزدیک بود. چون وظیفه هر فرد مسلمان این است که از اسلام و مسلمین حمایت کند.\n"
        " من برای پاسداری از مرز و بوم کشورم و برای زنده نگه داشتن اسلام و برای پایداری ولایت فقیه و حکومت جمهوری اسلامی و برای آزادی کربلای اباعبدالله که آرزوی تمام شیعیان است این راه را سعادت می دانم و داوطلبانه می پذیرم که به جبهه بروم و در شهادت راه خدا آرزوی تمام مومنین است، راستی شهادت چه زیباست. مانند بوی گل محمدی را می ماند که تنها وارثان خون شهید آنرا می بویند، اگر من نیز لیاقت بوئیدن این گل را پیدا کردم مرا در هرکجا که می خواهید دفن کنید زیرا هر نقطه از خاک کشور ایران وطن من است و به عزیزان هم وطن من اعم از خواهران و برادران بگویید که خواهران زینب وار و برادران حسین وار زندگی کنند. در ضمن سلام مرا به تمامی دوستان و آشنایان برسانید از قول من به تمامی خانواده شهدا بگویید که صبر کنند (همانا خداوند دوست دارد صابران را).\n"
        " به پدر و مادر و خواهران و برادرانم سلام می فرستم و امیدوارم که برای من گریه نکنند. به پدرم بگویید که مانند حسین (ع) صبر کن تا رحمت الهی شامل حال تو شود. به مادرم بگویید آفرین بر تو که رفتی مجلس عزاداری حسین(ع) نشستي و گريه كردي ، اشك تو با شير مخلوط شد و شير را به من دادي، که در واقع عشق حسین در دل من از کودکی ایجاد کردی خداوند تو را حفظ نماید در آخر سلام مرا به برادر بزرگم و عروس خانم و برادر زاده ام این پاره جگرم برسانید و به برادرم بگویید شغلی را داری که همتای شغل انبیا است.پس دانش آموزان را خوب تربیت کن تا فردا بتوانند پاسدار واقعی اسلام باشند. بعد از مرگم دعای کمیل را اجرا کنید و از خدا آزادی کربلای حسین و فرج امام زمان(عج) را بخواهید. در ضمن به خانواده شهید ضیایی و میرازیی بگویید تا آخرین نفس راه فرزندانتان ادامه دارد .والسلام\n"
    </string>

    <string name="khalili_vasiat">
        "<b>وصیت نامه شهید نوید خلیلی\n</b>"
        "با سلام و درود به رهبر کبیر انقلاب اسلامی ایران و با سلام دورد به تمام رزمندگان اسلام که در جبهه های نبرد حق علیه باطل می جنگند و حماسه می آفرینند و سلام درود بر خانواده های شهدا که به حق چشم چراغ این ملتند .اینک که عازم جبهه های نبردحق علیه باطل هستیم از خدای منان یک چیز میخواهم و ان هم پیروزی رزمندگان اسلام در جبهه های نبرد حق علیه باطل می باشد آری میرویم تا با خونمان نهال انقلاب را آبیاری نماییم.\n"
        "پدر و مادرم اگه توفیق شهادت در راه خداوند منان را داشتم برایم گریه زاری نکنید و برای آنهایی گریه کنید که چهار فرزند خود را از دست داده اند وباز استوار محکم در برابر مشقات و سختی ها می مانند.\n"
        "آری پیروزی از آن ملتی است که حق باشد چرا که حق همیشه پیروز و سرفراز است درود بر ایثار گران راه الله وسلحشوران راه قرآن . مرگ بر آمریکای جنایت کار و جنایت پیشه و سلام درود بر تمامی رزمندگان اسلام. خدایا  خدایا تا انقلاب مهدی خمینی را نگه دار .والسلام\n"
    </string>

    <string name="rezaei_vasiat">
        "<b>وصیت نامه شهید داراب رضایی\n</b>"
        "بسم الله الرحمن الرحیم\n"
        "همه ما در راه اسلام باید فدا شویم((امام خمینی))\n"
        "با درود و سلام فراوان به رهبر کبیر انقلاب اسلامی ایران امام خمینی و با درود و سلام بر همه رزمندگان اسلام و سربازان روح ا... امیدوارم که بعد از مرگ من شما برادران و خواهران بتوانید هرچه بهتر در راه خدا گام بردارید همه موانع در پیش راه جمهوری اسلامی را برداشته و پرچم اسلام را در جهان برافراشته کنید.\n"
        "پدر مادر برادران و خواهرانم از شما میخواهم که از مرگ من ناراحت نباشید زیرا با ناراحتی شما مطمئنا دشمن خوشحال خواهد شد و این کار روح مرا عذاب میدهد.از شما میخواهم که در مرگ من گریه و زاری نکنید افتخار کنید که توانسته اید همیشه ناقابلی را به انقلاب اسلامی تقدبم کنید و سهمی در این انقلاب داشته باشید از همه اعضای ناقابلی را به انقلاب اسلامی تقدیم کنیم و سهمی در این انقلاب داشته باشید. از همه ی اعضای خانواده و فامیل همه دوستان و همه آشنایان و از همه برادران و خواهران مسلمان تقاضا میکنم که خانواده و فامیل ها و همه دوستان و آشنایان و از همه برادران و خواهران و مسلمان تقاضا میکنم که اگر از من ناراحتی دیده اند مرا ببخشند. به برادران و خواهرانم توصیه می کنمم که نماز بخوانند واجبات را انجام دهند و از خواهرانم میخوام که همچون زینب و فاطمه رسالتشان را به نحو احسن انجام دهند از آنها تقاضا دارم که حجاب را صد در صد رعایت کرده و با کفر و الحاد به هیچ وجهی سازش نکنند.\n"
        "از برادرانم تقاضا دارم که ادامه دهندگان راه حسین(ع) باشند و در هرکجا که هستند در برابر هرکه هستند از مرگ من ابراز خوشحالی کنند و از همه تقاضا دارم امام خمینی این قلب ما روح ما جان ما و همه چیز مارا دعا کنند و امام را تنها نگذارند. اخرین حرفهایم را با شما میزنم کسانی که در این دنیا مسوولیتی دارند و از آنها میخواهم که این مسوولیت مغرور نشوند و خدا را در نظر بگیرند خون شهدا را در نظر بگیرند و... باز به تو ای خواهرم میگویم که حجابت این اسلحه ای را که ارزشش خیلی بیشتر از خون من است حفظ کن و سعی کن که برای خودت زینب و فاطمه باشی.در پایان از همه تقاضا دارم که امام را دعا کنید و او را تنها مگذارید و مرا نیز ببخشید. والسلام.  داراب رضایی \n"
    </string>

</resources>